+++
title = "Бауманский клуб знатоков (БКЗ), Москва"
date = 2007-01-29T16:43:51
author = "Константин Кноп"
guid = "http://mak-chgk.ru/spisok-klubov-vhodyaschih-v-mak/bkz/"
slug = "bkz"
aliases = [ "/post_549", "/spisok-klubov-vhodyaschih-v-mak/bkz",]
type = "post"
categories = [ "Клубы МАК",]
tags = []
+++

**    <font face="Times New Roman"></font>**



**<font face="Times New Roman">Физический адрес<br /> </font>**<font size="3"><font face="Times New Roman">г. Москва, Госпитальный пер., 4/6, пом.214 (здание общежития <span lang="EN-US">N</span>10 Московского государственного технического университета имени Н.Э.Баумана; клуб &#8220;<span lang="EN-US">Big</span><span lang="EN-US"> </span><span lang="EN-US">Apple</span>&#8221;)<br /> </font></font>         <font size="3" face="Times New Roman"></font>



**<font face="Times New Roman">Клубная интернет-страничка<br /> </font>**[<font size="3" face="Times New Roman" color="#800080">http://www.bmstu.ru/~brain/</font>](http://www.bmstu.ru/~brain/)

  

                 <font size="3" face="Times New Roman"></font>



**<font size="3"><font face="Times New Roman">Руководитель и тренер клуба, председатель Правления<br /> </font></font>**[<font size="3" face="Times New Roman"><em>Смирнов Дмитрий Борисович</em></font>](http://internet.chgk.info/znatoki/cgi-bin/register.cgi?pid=47)<font size="3"><font face="Times New Roman">; E-mail: dbs AT zmail . </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman"><span lang="EN-US">ru</span><span lang="EN-US"> </span><br /> </font></font>**<font size="3"><font face="Times New Roman">Члены Правления:<br /> </font></font>**<font size="3"><font face="Times New Roman">Баронкин Алексей Сергеевич<span lang="EN-US">;</span><span lang="EN-US"> </span><span lang="EN-US">E-mail: meltaur AT principe . ru<br /> </span></font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">Дауенова Людмила Александровна; E-mail: liudmstu <span lang="EN-US">AT</span> go . ru<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">Константинов Артём Владимирович; <span lang="EN-US">E</span>-<span lang="EN-US">mail</span>: <span lang="EN-US">imka</span>_<span lang="EN-US">olympic</span> <span lang="EN-US">AT</span> <span lang="EN-US">mail</span> . <span lang="EN-US">ru<br /> </span></font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">Нониашвили Михаил Ильич<span lang="EN-US">; </span><span lang="EN-US">E-mail: MIN-st-1986 AT yandex . ru<br /> </span></font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">Туганбаев Диар Аскарович<span lang="EN-US">;</span><span lang="EN-US"> </span><span lang="EN-US">E-mail: diar AT diar . ru</span></font></font>



<font size="3"><font face="Times New Roman"><span lang="EN-US"><br /> </span></font></font><span lang="EN-US"><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span><span lang="EN-US"><strong><font face="Times New Roman">Членство в ассоциациях (с 2004 года):<br /> </font></strong><font size="3"><font face="Times New Roman">Ассоциация московских клубов &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; и &#8220;Брэйн Ринга&#8221; (АМК)<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">Международная Ассоциация Клубов &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; (МАК)</font></font></span>



<span lang="EN-US"><font size="3" face="Times New Roman"><br /> </font></span><span lang="EN-US"><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span><span lang="EN-US"><strong><font face="Times New Roman">История создания клуба<br /> </font></strong><font size="3" face="Times New Roman">По личной инициативе Дмитрия Смирнова в 1994 году образовалась первая бауманская команда знатоков &#8220;второй волны&#8221; (дело в том, что раньше, ещё в МВТУ им. Н.Э.Баумана, существовал клуб знатоков, но к 1994 году от него не осталось даже воспоминаний). В начале 1995 года было принято решение об увеличении числа бауманских знатоков путём привлечения всех желающих среди преподавателей и студентов МГТУ им. Н.Э.Баумана. С февраля 1995 года реально существовало 3 команды, поэтому эту дату можно считать датой основания Бауманского клуба знатоков (официальную регистрацию в МГТУ клуб получил только через год своей работы). За время существования клуба в нём образовались и играли свыше 30 команд (в основном состоящих из бауманцев, хотя за всю историю клуба в нём играло порядка 50 &#8220;легионеров&#8221;). Правда, одновременно в клубе каждый сезон играет обычно 3-5 разновозрастных команд… (дополнительно см. </font><a href="http://www.bmstu.ru/~brain/history.htm"><font size="3" face="Times New Roman">http://www.bmstu.ru/~brain/history.htm</font></a><font size="3"><font face="Times New Roman">)<br /> </font></font><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span> <span lang="EN-US"></span>



<span lang="EN-US" /><span lang="EN-US"><strong><font face="Times New Roman">Спонсор<br /> </font></strong><font size="3"><font face="Times New Roman">Профком студентов МГТУ им. Н.Э.Баумана.<br /> </font></font><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span>



<span lang="EN-US" /><span lang="EN-US" /><span lang="EN-US"><strong><font face="Times New Roman">Форма деятельности клуба<br /> </font></strong><font size="3" face="Times New Roman">Клуб по своей сути - открытая общественная организация, насколько это позволяет пропускная система соответствующего ВУЗа. Клуб имеет свой собственный Устав, название и символику. Членом клуба может стать любой желающий, удовлетворяющий положениям Устава (</font><a href="http://www.bmstu.ru/~brain/Ustav.htm"><font size="3" face="Times New Roman" color="#800080">http://www.bmstu.ru/~brain/Ustav.htm</font></a><font size="3"><font face="Times New Roman">). В клубе проводятся 2 тренировки в неделю – по вторникам и субботам. Время от времени члены клуба участвуют по договорённости в выездных тренировках (за всё время существования клуба выездные тренировки проводились в Москве у А. Коринского, Е. Алексеева и В. Белкина во Дворце детского творчества на Воробьёвых горах).<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">Деятельности клуба были посвящены 14 публикаций в СМИ различного уровня. Кроме того, было издано 7 отчётных брошюр, содержащих полные отчёты со всеми игровыми материалами проводимых клубом московских фестивалей и чемпионатов.</font></font></span><span lang="EN-US"><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span>



<span lang="EN-US"><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span>



<span lang="EN-US" /><span lang="EN-US" /><span lang="EN-US"><strong><font face="Times New Roman">Фестивали и чемпионаты, традиционно посещаемые командами клуба<br /> </font></strong><font size="3"><font face="Times New Roman">Традиционно все команды клуба ежегодно участвуют только в Регулярном чемпионате Москвы по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;, играя в течение сезона в той или иной Лиге чемпионата. Для участия в выездных фестивалях обычно формируются сборные по возрастному признаку (взрослая и студенческая). За время существования клуба его команды посетили фестивали во Владимире, Долгопрудном, Зеленограде, Казани, Курске, Москве, Одессе, Орле, Ростове-на-Дону, Самаре, Санкт-Петербурге, Саранске, Смоленске, Твери, Тюмени. Аналогичным образом время от времени формируются сборные клуба для участия в Телефонном чемпионате МАК, мэйл-играх Интернет-клуба, синхронах&#8230; (дополнительно см. <a href="http://www.bmstu.ru/~brain/history.htm">http://www.bmstu.ru/~brain/plan_raboty.htm</a>)</font></font></span> <span lang="EN-US"></span><span lang="EN-US"><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span>



<span lang="EN-US"><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span>



<span lang="EN-US" /><span lang="EN-US"><strong><font face="Times New Roman">Фестивали, организуемые клубом<br /> </font></strong><font size="3"><font face="Times New Roman">Одно время клуб проводил чемпионат по &#8220;Своей игре&#8221; среди студентов МГТУ им. Н.Э. Баумана, но эксперимент не прижился. Потом 2 года клуб выступал координатором Второй Лиги, а также предоставлял помещение для регулярных игр остальных Лиг Регулярного чемпионата Москвы по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. Также в МГТУ им. Н.Э. Баумана ежегодно проводились отборочные игры в рамках Чемпионата Москвы по игре &#8220;Брэйн-ринг&#8221;, некоторые игры в рамках Московской Брэйн-Лиги.<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">В качестве организатора клуб с 1998 года ежегодно проводит &#8220;Кубки МГТУ&#8221; по интеллектуальному многоборью (уже проведено 9 розыгрышей). На правах соорганизатора клуб провёл среди школьных и студенческих команд &#8220;Чемпионаты МИЭП&#8221; по играм &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;, &#8220;Брейн-ринг&#8221; и &#8220;Эрудит-квартет&#8221;, а также городской чемпионат в г. Находке по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. С 2005 года клуб участвует в проведении Межвузовского Кубка Москвы по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; через своего представителя в Едином студенческом оргкомитете (ЕСОК).<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">В 2005 году клубом был организован двухдневный фестиваль &#8220;175 лет МГТУ!&#8221;, в рамках которого проходили этап Кубка мира и этап Межвузовского Кубка Москвы по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. В 2006 году клубом был организован однодневный фестиваль &#8220;Кубок вМоГоТУ&#8221;, в рамках которого были проведены Межрегиональный турнир как выводящий этап в финал Чемпионата России по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; среди студенческих команд (СтЧР-2007) и этап Межвузовского Кубка Москвы по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. Кстати, итоги двух последних фестивалей учтены в рейтинге МАК.<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">Кроме того, клубом были проведены 10 асинхронных чемпионатов: &#8220;Кубки невМоГоТУ&#8221; (4 года подряд), &#8220;Чем МГТУ не шутит…&#8221; (3 года подряд), &#8220;К 60-летию победы в ВОВ…&#8221;, &#8220;Милитаристский дуатлон&#8221;, &#8220;Поехали!&#8221;. С 2005 года клуб принимает активное участие в популяризации различных синхронных чемпионатов в Москве, организуя на своей площадке отыгрыши практически всех офф-лайновых турниров, включая проекты ВДИ.<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">Не остался без внимания и интернет-сектор: в 2004 году клуб выступил соорганизатором игр в Виртуальном клубе &#8220;У Антибиотика&#8221;, а в 2005 году, создав &#8220;Виртуальный бауманский ринг&#8221;, провёл на нём цикл игр &#8220;12 месяцев&#8221; с участием нескольких международных сборных. Кроме того, на протяжении всего 2005 года клуб проводил ежедневный мэйл-конкурс &#8220;Невопрос дня&#8221;, приуроченный к 60-летию победы в ВОВ.</font></font></span> <span lang="EN-US"></span><span lang="EN-US"><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span>



<span lang="EN-US"><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span>



<span lang="EN-US" /><span lang="EN-US"><strong><font face="Times New Roman">Высшие достижения клуба<br /> </font></strong><font size="3"><font face="Times New Roman">Ярких достижений на игровом поприще команды клуба не снискали, не поднимаясь выше 49-го места в Рейтинге МАК. Тем не менее, вкус победы игрокам клуба знаком&#8230;<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">В 2003-м году команда &#8220;МГТУ&#8221; Дмитрия Смирнова победила в чемпионате по игре &#8220;Брейн-ринг&#8221; в рамках Фестиваля интеллектуальных игр в г. Курске, заняла 1-е место на 3-м Открытом чемпионате Зеленограда по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;, а по итогам сезона ещё и выиграла Первую Лигу Регулярного чемпионата Москвы по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;, что позволило ей получить путёвку в Высшую лигу на следующий сезон. В том же году сборная клуба выиграла телефонный турнир &#8220;Формула 12+&#8221;, а вторая сборная клуба стала Абсолютным чемпионом <span lang="EN-US">II</span><span lang="EN-US"> </span>Открытого Кубка Твери.<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">В 2004 году сборная клуба вторично выиграла телефонный турнир &#8220;Формула 12+&#8221;, а также Открытый телефонный турнир, что позволило ей получить путёвку в Суперлигу Телефонного чемпионата МАК на следующий сезон. В том же году команда &#8220;МГТУ-поневоле&#8221; Павла Ершова стала абсолютным победителем асинхронного чемпионата &#8220;Кубок невМоГоТУ&#8221;.<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">В 2005 году сборная клуба стала победителем чемпионата по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; в рамках <span lang="EN-US">IV</span><span lang="EN-US"> </span>Открытого Кубка Твери, а также вторично стала чемпионом Открытого телефонного турнира, что позволило ей снова получить путёвку в Суперлигу Телефонного чемпионата МАК ещё на один сезон.<br /> </font></font><font size="3" face="Times New Roman">В 2006 году команда &#8220;МГТУ-Поехали!&#8221; Михаила Нониашвили выиграла Кубок ректора РГСУ и стала абсолютным чемпионом Межвузовского Кубка Москвы по игре &#8220;Что?Где?Когда?&#8221;, завоевав право участия в финале Чемпионата России среди студенческих команд и финале Чемпионата ВУЗов Санкт-Петербурга. Кстати, игрок этой команды Дмитрий Андреев стал победителем Чемпионата по &#8220;Своей игре&#8221; среди студентов, проведённого в рамках фестиваля &#8220;Зелёный Шум-2006&#8221;. В том же году команда &#8220;МГТУ-поневоле&#8221; Павла Ершова по итогам сезона выиграла Первую Лигу Регулярного чемпионата Москвы по игре &#8220;Что?Где?Когда?&#8221;, что позволило ей получить путёвку в Высшую лигу на следующий сезон… (дополнительно см. </font><a href="http://www.bmstu.ru/~brain/history.htm"><font size="3" face="Times New Roman">http://www.bmstu.ru/~brain/dostizgeniya.htm</font></a><font size="3"><font face="Times New Roman">)</font></font></span>



<span lang="EN-US"><font size="3"><font face="Times New Roman"><br /> </font></font><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span> <span lang="EN-US"></span><span lang="EN-US"><font size="3"><font face="Times New Roman">Помимо побед на игровом поприще, клуб может гордиться своими &#8220;вопросниками&#8221;, снискавшими себе славу и признание по всему миру: Дмитрий Смирнов был награждён дипломом за лучший вопрос 2-го Чемпионата Украины-2000 по игре &#8220;Брэйн-ринг&#8221;; Павел Ершов был награждён специальным призом &#8220;за лучший пакет вопросов&#8221; Чемпионата Уралвагонзавода-2001 по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;; &#8220;лучшим вопросом турнира&#8221; был признан вопрос Дмитрия Смирнова на 2-м Чемпионате СНГ-2002 по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;; вопрос Дмитрия Осипова попал в &#8220;десятку лучших вопросов&#8221; регулярного чемпионата 1-й Лиги г. Москвы сезона 2001/02 гг. по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;, а вопрос Павла Ершова был признан лучшим вопросом 4-го Чемпионата мира по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. Кроме того, лауреатами ежегодной премии МАК &#8220;За лучший вопрос года&#8221; в 2005 году стали Артём Константинов и Дмитрий Андреев, а в 2006 году – Михаил Нониашвили.<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">За подготовку в 2006 году пакета вопросов для городского чемпионата г. Находки по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; среди школьных и студенческих команд клубу была выражена официальная благодарность от имени Комитета по делам молодёжи, физкультуре и спорта Находкинского городского округа. В том же году клуб подготовил и провёл в Москве турнир по &#8220;Своей игре&#8221; среди журналистов, аналитиков и предпринимателей &#8220;Finam-Интеллект&#8221;.<br /> </font></font><font size="3"><font face="Times New Roman">Помимо прочего, в 2006 году член клуба Евгений Машеров, пройдя конкурсную процедуру, получил статус &#8220;Сертифицированный судья МАК&#8221;.<br /> </font></font><font size="3" face="Times New Roman"> </font></span> <span lang="EN-US"></span><span lang="EN-US" /> <span lang="EN-US"></span>